随着信息技术在管理上越来越深入而广泛的应用，管理信息系统的实施在技术上已逐步成熟。本文介绍了在线课堂微信小程序的开发全过程。通过分析在线课堂微信小程序管理的不足，创建了一个计算机管理在线课堂微信小程序的方案。文章介绍了在线课堂微信小程序的系统分析部分，包括可行性分析等，系统设计部分主要介绍了系统功能设计和数据库设计。

本在线课堂微信小程序管理员，教师，学生。管理员功能有个人中心，班级管理，学生管理，教师管理，课程信息管理，作业布置管理，学生选课管理，作业提交管理，作业评分管理，课堂签到管理，课程分类管理，课程资源管理，课程成绩管理，课程评价管理，试题管理，试卷管理，考试管理。教师布置作业，作业评分，发布课程资源，考试信息。学生可以签到，提交作业，参加考试等。因而具有一定的实用性。

本站后台采用Java的SSM框架进行后台管理开发，可以在浏览器上登录进行后台数据方面的管理，MySQL作为本地数据库，微信小程序用到了微信开发者工具，充分保证系统的稳定性。系统具有界面清晰、操作简单，功能齐全的特点，使得在线课堂微信小程序管理工作系统化、规范化。

关键词：在线课堂微信小程序；SSM框架；MYSQL数据库
